[Be Humble]【從台灣大選中學到的事】

樓主序：
其實換位思考
台仔成日畀港仔笑尻
選舉又要指指點點
講到冇香港人台仔唔識醒覺咁

贏咗就話全靠香港人先贏到
輸咗就話台仔垃圾抵撚死
係真係幾乞人憎

就算你真心覺得
最好都唔好由香港人把口公開講出嚟
台灣人同第三者聽落係好un耳

BE HUMBLE

內文

小英當選了，襯墟快快的寫一篇。因為不知會不會有台灣的朋友看這篇文章，所以就不用白話了。這次主要想分享一下我從台灣大選中學到的事：

一）別自大，別自私

香港人總有種難以形容的自大感，例子如，智利、印尼等國家早前都紛紛出現了示威，香港有些人說成是香港「輸出革命」。

拜託，是我們太少留意國際新聞才不知道外國示威常常發生好嗎，關我們這個彈丸之地鳥事！

港仔這種「囂張跋扈」特性可是常為台灣人詬病（鄉民狂罵呀），有次看到最令我無地自容的批評是：香港人要求台灣人聲援香港，但台灣被中國打壓時，香港人在哪？ — 我們沒有替台灣聲援，也沒有關心過台灣的事，要求別人關心自己，但自己從沒關心過別人，我感到無比羞愧。

台灣是一個民主國家，也是一個主權國家，香港對比起台灣可還只是政治BB班，也沒幾個認識台灣歷史（見下文）。那些舉著牌子的手足說著「香港只為你們示範一次（我還是後來才get到指的是一國兩制）」、「請踏在香港人的屍體上想你們的路」，我看了就覺得非常不舒服，那個mentality就像我們香港人有資格「教」台灣要怎樣投票似的，也帶有濃濃的情感勒索。我知道大家很想台灣人感受到那種被中共壓迫的絕望感，也很想台灣安好，不要變為香港，那麼就用不卑不亢的態度去說話，不要情感勒索啊。

當然，同為被中共打壓的一份子，聯合起來抗共才是最有智慧的作法，可是我真的不明白去台灣呼籲投票怎麼會喊「光復香港」呢？台灣人在台灣喊可以，是聲援的一種，但香港人在台灣大選喊光復香港就有種「騎劫感」，到底你的目的是什麼？想以台灣勝選作光復香港的籌碼？於我看來很自私呢。

可台灣人就是善良，他們很多都完全不介意香港手足的態度和口吻，還不斷的給予我們支持，反喊著「香港加油」。我在台灣論壇發文被韓粉攻擊，還是台灣手足比我還激動的回擊韓粉。香港人，向台灣人學習一下這種真誠和善良好嗎？台港同氣連枝，不存在高低之分，香港人也不應以「恩主」自居，我們根本沒那麼大格局影響國際形勢，很多事情也只是天時地利人（不）和啊。

把那種自私自大的劣根性改掉，以不關乎自身利益為前題，開始學習關心一下別國事宜好嗎？

二）別驕傲

2019香港區選前，還是這次台灣大選前夕，韓粉和藍營都是非常的有自信，認為自家陣營就是社會的大多數，結果皆是慘敗。

（我知道這時候你想要沾沾自喜了，請別，繼續讀下去。）

然後香港黃營開始笑鳩藍屍是「少數派」，彷彿贏了全世界，殊不知其實也只是維持以往一貫的六四比，藍營的票數可是一點也不少呀，代表的是這幫人佔社會一定數量的人口，是不容忽視的存在。區選大勝當然高興，這幾個月香港人終於能出一口氣，可是之後呢？要怎樣一邊保證自己人的票不失，還能吸納更多的票源？（我還沒有跟你談「種票」、「一屋幾姓」、一車車旅遊巴車啲阿婆去投票，這些公然又沒後果的選舉舞弊啦。）

贏得了一次，怎樣保證那些賣台賣港的不會再肆虐？人家有的是向藍營／韓粉宣傳的特別語言，我們還處於高高在上、驕傲的狀態，又能怎樣改變他們？總不能眼不見為淨吧？對於這點，我道行未夠，實在無能為力，還待社會賢人出謀獻策，給予我等一些advice，不要讓我們處於勝利的陶醉中，蒙蔽心智。

要記住，驕兵必敗，謙卑做人才是正途，審時度勢才是應有態度。

三）民主自由得來不易

台灣成為民主國家之前，走過很多很不容易的日子：國民黨的一黨專政，二二八事件中軍隊武力鎮壓群眾，其後肅清整治，造成了好幾萬傷亡。至此戒嚴了三十八年，期間限制新聞、言論、集會等自由，白色恐佈下，每天大量民眾被失蹤、被政治逼害，被監禁，被打靶，軍警入侵生活每一處，其後還有美麗島事件，鄭南榕自焚事件等（最簡單的歷史可以在wiki看到，別懶，快去看）。

想要感受那種恐佈和絕望感，我推介大家看一下《#返校》（但請別去那個仆街黃百鳴的Cinema City看），一部由台灣遊戲改篇而成的電影，以台灣戒嚴時期作題材的恐佈片。《返校》把白色恐佈形象化的表現出來，亦勾劃出在這種艱難的局勢和日子下人與人間的信任和人的脆弱，最重要的是，表達了自由得來之不易（為了不劇透，就不敍述劇情了，總之就是一部必看的電影）。

我看到最後淚灑戲院，民主自由真的不是憑空就有，台灣能走到今天，有賴很多先賢的犧牲和努力，這段黑暗的歷史非常值得我們學習和反思。

若我們真的對民主自由有所渴求，定必要更堅定的走在這段抗爭路上，一切得來不易，只得不斷的付出，不論有多困難都不放棄，不論結果如何都盡力去做，這樣才可能得到我地想要既野，也才對得住我地自己。

四）這段純粹想表達我對台灣的喜愛（笑）：

我喜歡台灣，去過不同的城市，也在台灣短短的生活過兩月，遇到很多好人，認識了一些朋友；我很喜歡台灣的樂隊，還記得好幾個獨個兒去live house看表演的週末，也去過台灣的音樂節，那是永遠都會刻劃在我的青春中的美好回憶；我喜歡台灣的食物，最喜歡早上吃蛋餅作早餐，常點起司蛋餅，可是我總唸錯「七司（啊就以為跟cheese一樣音調啊）」，有次看到寫了有「花生」的三文治還以為真的有一粒粒的花生，買來試試，打開三文治檢查花生的形態發現原來花生指的是花生醬，還被同事笑了（為什麼不寫花生醬呢）；我喜歡坐公車到處去，讓我感到幾分像個當地人，還有一次遇到本地人向我問路了呢，厲害吧。

我很喜歡台灣，這次大選結果我是由心的恭喜台灣人，我很替你們高興，也感謝你們讓台灣還是台灣，讓我下次回去時還是能回到記憶中那個美好的台灣。

未來香港定必能追上台灣的民主程度，香港人也定必成長成更成熟的人類（笑），就體諒一下港仔暫時的不成熟啦，我們還有得學呢！感謝台灣手足們的一切，也祝願台灣一切安好。

致自由！

醬油：

延伸閱讀：

失敗者之表表者 by 逆嘶亭

#請你好好放低你個ego

The world will be as one.

關於為何不應以「恩主」自居：

「我們只是幸運做了一些救人救己的事情, 而不是有計劃有格局看得出這樣做可以自救」 by 鄭立

關於韓粉和藍絲的mindset和心理狀態：

「這個人可怕在於把這個簡單的主宰發揮得很好，貫穿人們心理。或許我代入其中，香港現在那些稱為藍絲的人，也可以摸索得到類似的主軸。」by Cheng Sze Lut

「基本上台灣藍營、香港藍營的意識形態一模一樣，只是韓國瑜的煽動力厲害得多。」by 沈旭暉

Facebook link:

贊

去Facebook like and share la

咁快出力分化

推

公我贏字你輸：

大勝：全靠香港人先贏咁多咋
小勝：嘩好彩有香港人如果唔係輸撚咗啦
輸：抵撚死啦台豬，一齊加入大灣区啦哈哈哈哈

分咩化

真係有人敢公開咁講
公眾人物嚟

但你屌我分化我就唔開名啦

連登惡習：
講hard to swallow既truth = 分化
長期監察 = 分化

我對事不對人

無 fb account

thx